# Регистрация в кооперативе

Регистрация может быть автономная или совмещенная с покупкой.

## Точки входа в кооператив

![](https://cloud1.cloud999.ru/upload/cloud/15928/57086_cNhk95Bv4F.png)

[Схема](https://app.diagrams.net/#G1ugTtZMeRm5BoIWdfq2d_t0P7xpbT11rC)

1. Регистрация Email и далее регистрация в кооперативе http://zdravo.i-am-avatar.local/koop/index
2. Регистрация сразу в кооперативе вместе с Email
3. Покупка товара с регистрацией на платформе Аватар
4. Покупка товара с регистрацией при заходе на Аватар с другого сайта

Ситуация что человек уже зарегистрировался и возможно некоторые элементы у него уже активированы

Если у человека активирован телефон или подпись то просто этот шаг пропускается.

## Регистрация внутри кабинета

- Email и пароль
- Заполнение персональных данных и паспорта `/koop/registration`
- Подтвердить телефон `/koop/phone`
- Числовая подпись `/koop/get-sign`
- 2FA `/koop/fa2`
- Оплата членского взноса `/koop/pay`
- Подпись со стороны участника `/koop/sign` ?
- Проверка со стороны членов совета и подпись 

На странице `/koop/pay` выбирается платежная система. Выводятся все платежные системы сообщества (компании). После происходит переход на страницу `/billing/pay` где происходит оплата счета.

## Регистрация гостей с подтверждением email

## Регистрация при покупке товара на платформе

## Регистрация при покупке товара на стороннем сайте

